\chapter{Contexto}
\minitoc
\label{chap:contexto}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Contar cómo estaba la situación antes de empezar,                  %
%           todo lo que se hizo para familiarizarse con las tecnologías,       %
%           casarlas, etc.                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Historia}

\section{Introducción a la mecánica cuántica}

	La mecánica cuántica se basa en el comportamiento de elementos de un tamaño tan pequeño que tienen un comportamiento no determinista, llegando al extremo de comportarse de una forma u otra en función de como se mida, pudiendo ser estos comportamientos tan contrarios como entre materia y onda en función de si se trata como uno u otro.
	
	También se dan otros fenómenos en la mecánica cuántica como el de superposición de estados, en el cual, por ejemplo un fotón, puede encontrarse simultáneamente en más de un punto espacial mientras no sea observado. Este efecto se representa como la probabilidad de que, al ser observado el elemento, se encuentre en un estado u en otro dentro de los posibles.
	
	La probabilidad en el mundo de la mecánica cuántica se representa mediante números complejos cuyo módulo es un número real entre 0 y 1, en contraste con la probabilidad clásica que se representa con números reales entre 0 y 1. 
	
	Esto conlleva una gran diferencia básica pues mientras que en un sistema clásico al sumar dos probabilidades se tiene como resultado una probabilidad mayor, esto no tiene porque ser así en un sistema cuántico (donde se trabaja con números complejos), ya que $\abs{c_{1} + c_{2}}^2 \leqslant \abs{c_{1}}^2 + \abs{c_{2}}^2$. Por ejemplo: $c_{1} = 5 + 3i$ y $c_{2} = -3 -2i$, por lo tanto $\abs{c_{1}}^2 + \abs{c_{2}}^2 = 34 + 13 = 47$ mientras que  $\abs{c_{1} + c_{2}}^2 = \abs{2 + i}^2 = 5$ siendo claramente $5 < 47$.
	
	Este suceso de que dos valores positivos al combinarse se anulen (total o parcialmente) se llama interferencia y es compartido por la mecánica cuántica y la mecánica de hondas.
	
	
\input{context/maths}
\input{context/quantum_mechanics}
\input{context/quantum_computing}
%\input{context/fourier}
\input{context/programing_lenguajes}
\input{context/nomenclature}


	
